【NatGeo】首度攝製「深海鬼鯊」影片

National Geographic 製作團隊首次喺深海拍咗段「鬼鯊」（直譯自Ghost Shark，華語地區叫銀鮫，唔少種類嘅銀鮫可以係淺水地區捉到，National Geographic今次拍嘅呢個品種點鼻藍奇美拉，pointed-nose blue chimaera，得深海先有，實際上佢哋唔算係鯊魚）嘅紀錄片。

鬼鯊，一般外國人叫佢做「奇美拉」（音譯自Chimaera，直譯係混合獸，但因為奇美拉係一個種嘅統稱，同華文地區叫銀鮫一樣，所以下面統一叫返鬼鯊以正視聽），天生一副死魚眼﹑對鰭似翼，由於長居深海，基本上好少機會見過佢咃。

銀鮫同鯊魚﹑魔鬼魚同屬軟骨魚綱，但後兩者係板腮亞綱，魚腮睇落係一板一板，而且身體有鱗片；銀鮫係唯一一種全頭亞綱，你從旁觀察係見唔到佢副腮，而且身體冇鱗片。

上圖見到嘅鬼鯊係2009年發現嘅品種，據推算該品種應該已經存在咗差不多3億年，可以見到佢哋身上有化石級數嘅器官

頭上面嘅一點點相信係獵物感測器，用嚟接收微弱嘅生命電磁波。

同一般銀鮫唔同，點鼻藍奇美拉比較喜歡多石嘅居住環境。

有關點鼻藍奇美拉資料，係由加洲水生研究所提供，該物種於2009年加洲至夏威夷一帶海域水深6,700呎附近發現。
資料轉載自

留名等睇海綿寶寶張圖

thx樓主

個頭咁似機械